行內人如何收錢

睇杜汶澤事件, 發現大部分人都唔清楚行內人收錢制度
幕前接project, 通常會分三期收
落實簽約收第一期, 拍攝期間收第二期
如果電影, 拍攝完畢已經收第三期, 所以王家衛嘅關淑怡張耀揚, 無論有冇被剪走哂, 都收足錢
但網上內容/短片, 可能會唔同, 因為後製時間短, 好多時係播出後先收尾期, 有可能距離拍攝一兩個月
咁唔好彩被剪走哂點算? 一樣要俾, 打工仔出糧都係計有冇打卡, 而唔係計有冇功勞啦
以上講係正常情況, 唔正常情況都會出現
例如演員唔出名或冇經理人, 遇著仆街製片或老闆, 就會出現不平等合約, 大把方法剝削

行內其實都有其他奇怪收錢方法
杜sir以前鍾意簽月薪, 冇戲開照收錢, 但一有戲開就要隨傳隨到, 任做見血, 所以佢啲戲來來去去都係嗰幾個演員
演員通常計組數, 拍攝日子越長收得越多, 但好似王家衛咁, 知自己拍極都拍唔完, 一定簽實數
一念無明同淪落人, 所謂演員唔收錢, 其實係分紅, 等套戲播完賣碟賣外海賣電視台等等, 有錢賺先分%

幕後計法仲多
機器組燈光組似地盤, 每日出糧
編劇最廢, 大把人寫幾個月劇本, 一句開唔成就一毫子都冇
幕後冇幕前咁有曝光, 所以剝削程度更嚴重

lm